【簽約前要諗清楚】低調置業討論區(43)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

留明

新post

lm

上一個POST

留名

post題咁正氣嘅

留咗個名就又堆爆咗一post

Yes,多次集氣得手

因為講湊仔問題所以好快爆

長實海之戀3A期命名為海之戀「愛炫美」

乜料

用字強國feel,冇預香港人買

個名super leung

屌不如叫愛康健 / 快圖美好過啦

起名果個係邊個
有冇諗過d業主既感受

我都8月先成交
簽臨約個陣聽個業主言談間透露仲有另外兩層樓，揸緊架tesla

屌，咁大陸

未投票，下個月搵日，aa制，要問主角搞唔搞?

V巴
當然唔搞 希望大家繼續和平共處，一陣全部相認就唔好

Ok，尊重妳意願，不過呢個post好多人失望啦

見有部慢煮機賣廣告賣得好勁 叫anova 買唔買得過？

咁我地自己搞低調設計公司既聚會，幫cream絲間屋增加下空間感?

諗諗

30年居屋都買

2017年5月份沙田穗禾苑錄19宗買賣登記居首，總值6,833.0萬元。屯門兆康苑錄15宗，排名第二位，總值5,775.0萬元 。九龍灣麗晶花園有11宗，排名第三位，總值5,097.4萬元。

30年居屋有咩問題?
東九好似20年內既居屋都無?

我自己住緊3x年居屋....但我唔會而家買。入面好舊

新post 留名，真心覺得千影絲好勁

樂富有20年內, 但買唔起啊大佬

幾大幾錢？

睇送食飯啦

好似巴打咁，睇左送食飯，要點先可以改善生活環境細樓搬大樓，舊樓搬新樓

定成世無機會？

【樓市狂潮】仲量聯行：樓市根本就唔危險 甚至係健康！

仲量聯行董事總經理曾煥平

仲量聯行董事總經理曾煥平指，政府的辣招根本是將班買家推向發展商把口。根本上，二手市場其實無盤源，令購買力推向一手，變相新盤幾貴都會買，即是政府每一次出招，發展商一定好高興。同時，他指出，單位越來越細，令買家「更易食」。

他強調，根本個市就唔危險，甚至是健康，只是二手市場供應被鎖起，谷哂去一手。而且在金管局壓力測試下，借得到按揭的買家，就好自然供得起，睇唔到個市會冧。

他相信，發展商提供的高成數按揭策略仍然存在，仍然會持續推出，但相信不影響健康情況。因為今時今日的買家是用家為主，以前97是炒家天堂，料今日買家會審慎考量自己的供款力。

他相信，樓市最不明朗的因素就是不知政府幾時再出招，樓市升勢料「沒完沒了」，未見到任何逆轉的原因。

仲量聯行國際董事劉振江認為，香港地產商開始有土儲壓力，需要買地增土儲，加上賣樓有收入回籠，一定有需要再投資地皮。另外，中資在籌備資金多了關卡，令本地財團投地競爭力高返，有可能會令地價平穩甚至回落返少少。

記者：黃嘉銘

點會成世冇機會換樓?除咗自己唔信自己，人工會加，職位會升，無論升市跌市儲到/賺多嚿錢補貼首期就得

追極都追唔完 留名先

東九留名

巴打我今年年頭買, 都係3個月成交期. 同樣東九龍

你臨約比多D就冇咁驚撻訂..

你層樓係供，唔係租
唔可以換樓? 唔可以雙租?

我都有諗過，但人工升又唔夠樓價升，而家入左，自已層樓升左，將來可賣，但將來呎價仲貴，點追？加上30年樓，10年後就40樓齡，搵人接更難，或者升幅無咁大。

如果將來換樓，又做25年，咪且係供35年樓

咁諗岩唔岩？真心諗唔明想學野

屋企人用緊 成品唔錯

成班仔同麥姐姐玩遊戲

呢啲市我一向主張臨約比夠4-5%，自己冇得退，賣家簽咗要反價都要付出沉重代價，反價再賣未必有數圍

上個post咁多人話加埋40k會辛苦
我想話我同我老婆加埋先30k頭咋
所以仲有大把上左車既人墊你底, 唔駛太擔心, 斷估個細既都駛唔到10k一個月掛

無問題 大家budget唔同
有＄我都想係麥當勞道買

巴打你月供幾錢？

樓換樓.

第一間 (t=0) 400萬 -> (t=3) 500萬
第二間 (t=0) 600萬 -> (t=3) 750萬

你賣第一間, 手頭現金 = 3年內儲既錢(求其up 50萬) + 100萬 + 買第一間既首期(約40萬) = 190萬 (ignore tax / transaction cost)

買第二間, 首期要求係 750*40% = 300萬. (ignore tax / transaction cost)

雖然依個例子話比你聽爭110萬先轉到. 但起碼由本身爭300萬變做爭110萬. 個階梯細左....

九龍區留名

cream絲抽唔抽愛炫美？gogo

巴打....

你差190萬就係差....

同埋

供住樓仲儲到咁多錢咩...每月儲14k，加供樓10k....

唔食唔洗都要24k....

仲差190萬.....仲未計稅...買2次，幾十萬稅走唔甩啦....仲有裝修.....

點實行啊

補充返. 應該係爭100萬. (假設你唔買第一間, 依然可以KEEP到3年內儲50萬 + 你用來買第一間既首期)

13k

好現實咁睇...實現唔到喎.....

美乎新村/太古城大把人接，ssp 50年唐樓一樣有人接，要換嘅樓尺價升咗自己嗰層都升，數字遊戲，只要儲到嚿錢，
人工升幅唔談論，行業唔同分別可以好大，講再供幾多年係層樓貴過你住緊嗰層，所以又要供多啲時間由頭嚟過，
掉轉去買間300尺村屋可能比到七成，咁咪供得短

我諗個態度就好似當初你由覺得樓價高去到買一層樓 睇心態

有bb唔同，冇bb2個人搵幾唔夠3萬都得，自己唔食個bb要食

咁換樓 總有人做到亦有人做唔到
有層樓你最少可以參與升幅遊戲 升多升少就睇你彩數
除左靠層樓升 自己亦要生性搵多d
做好active income同passive income

咁且係換更好樓只有2個原因

1.收入大升 》樓價升

2. 自已供果層價升 》 想換更好果層價升

岩唔岩？

如果2個唔中一個，你睇送食飯果間就住到你供斷

都唔係架. 請參考:

第一間 (t=0) 400萬 -> (t=10) 800萬
第二間 (t=0) 600萬 -> (t=10) 1200萬

(利好: 當中未計你個outstanding loan一路減緊;
風險: 到時你人工要過到壓測 )

巴打你咁計就可能夠數...

不過咁咪要供35年樓

再者樓齡唔係好影響物業既價值, 最緊要location location location. 因為樓價 = 地面你見得到既價值 + 地皮價值.

簽臨約個陣仲望到業主個身分證得42歲
42歲揸tesla有三層樓

唔供都要交租
租唔止交30年 而且仲會加租

詳情可以追post（但唔知邊個post ）
曾經有大量討論
供 vs 租
磚 vs 股

屋企都幫手照顧過個b， 但必要駛費真係無想像中咁大
反而好多時係心態上好捨得俾好野佢, 買貴野食貴衫貴玩具佢玩, 咁就會駛大左
但真係唔建議咁寵個細老， 對佢唔好， 影響佢成世

點解個post名唔係集氣成功花之戀

如果見到相認我會走先

點解睇張平面圖。有啲2房單位既客房係無窗？

你指新個期海之戀？

主角要低調

呢度有無巴打買車位？

呢輪度度好高喎，我都考慮緊

其實無窗真係打通佢好過。個仔第時住無窗房真係會痴線

無追2，3 個post, Cream絲做乜變左Cream巴

已澄清我係巴打

BTW, 柏O灣邊個一房單位無窗

冇窗⋯但有工作平台

唔洗傷心

有留意過一排 抽過一次
但都係唔中 樓又唔中

無知一問 車位都有得抽？

那有錢買柏傲灣呀，我係荃中友，同Cream "巴"住附近~

只奇怪無窗姐

呀係喎，我記得喇 荃中係好地方

係囉
買樓只可以買10年樓齡內O既新樓／ 半新樓
景觀唔要望到公屋
樓下要有會所，要有人開門俾我幫我禁lift
要地鐵上蓋
最好港島區，維港以北好雜，治安唔好
三房兩廳巨廚巨廁
仲要400萬樓下9 按

*牆身

坐緊西鐵，原來park yoho咁鬼遠

到底係Cream ba or cream c ?

【不再戀上？】海之戀現5伙撻訂 長實殺訂211萬 (12:33)

文章日期：2017年6月7日

長實(1113)經3輪銷售累沽逾960伙，估計套現100億元的荃灣西海之戀，據樓盤成交紀錄冊顯示，首現5伙單位撻訂，估計長實共沒收買家訂金逾211萬元。

據成交紀錄冊顯示，撻訂單位包括7座42樓A室、7座46樓C室、9座10樓C室、9座15樓C室，以及9座35樓D室，全於5月26日首輪銷售中售出，成交價由611.4萬至1339.6萬元，以發展商沒收5%訂金計，各買家遭殺訂30.6萬至67萬元不等，5伙合共遭殺訂逾211萬元。

早前恒地(0012)5月開售的西環翰林峰，亦曾出現5伙連撻的現象。

所以簽約前要諗清楚

無，C好似係一房

我有無睇錯。。海之戀二期四房係咪有四個廁所？

買咩吖，租樓日日賺

維港頌5個 誠哥驚一家人同時肚痾嘅設計，到時嘅感覺就係一刻戀上

3 年後鬆綁就入海之戀

咁愛炫美又點？點解誠哥會批准改呢啲名

誠哥係想測試購買力，試下改個柒名係咪照樣賣清。

個名唔係俾香港人睇架喇

又啱

輸70萬當散紙？太古城買家話收到風樓價跌 寧撻訂 (18:28)

【東網專訊】二手市旺，但藍籌屋苑竟罕現撻訂個案。市場消息稱，鰂魚涌太古城綠楊閣中層戶，實用面積897方呎，上月中售1,660萬港元，但近日新買家竟撻訂取消交易，單位現再叫價1,700萬元放盤。

自稱單位買家楊先生表示，自己從事金融行業負責風險管理，未來會有消息將對後市有影響，估計樓價會有調整。他續稱，是次損失約70萬元，承認今次計錯數有不開心，但現時市場出現恐慌入市，衡量過後認為買樓風險太大，但撻訂對自己財政上沒有影響。

//業主fatfat，我希望我賣樓時撞到呢啲買家

置樂三寶破3球 麗寶大廈呎做1.31萬元破頂 (18:27)

【東網專訊】屯門「置樂三寶」被喻為上車客私樓最後希望，但近日樓價都破3球。中原李梅芬稱，當中麗寶大廈連天台單位，實用面積248方呎，原業主2014年以208萬元購入收租，近日租客遷出，稍為裝修後，開價338萬元放盤，約一個多月，獲以325萬元承接，實用呎價13,105元，成交金額及呎價均創置樂三寶歷來新高。約3年單位升值56.3%。

李氏續稱，樓價急升情況下，置樂三寶現時僅餘2至3個叫價低於300萬元放盤，均為低層單位，其中利寶大廈低戶，叫價最低約280萬元。

//要搵返嗰篇高登潮文先得

個買家遲啲會喊

潮文：

南區豪宅不足1個月 現3個銀主放盤 (18:14)

【東網專訊】南區傳統豪宅區不足1個月突湧現3個銀主放盤，最新一個為南灣大廈低層A室，實用面積1,112方呎，現叫價2,465萬元放售，實用呎價約22,167元。而上月下旬大潭陽明山莊及南區香島道亦有單位由銀主推出放售。

不再悲情！天盛苑未補價都賣468萬 (18:00)

【東網專訊】天水圍二手樓向為上車終站，但樓價急升，盤源愈賣愈少，近日未補價居屋樓價衝近470萬元，同面積單位半年內賣貴130萬元。中原馬斯力稱，區內居二放盤罕有，近日天盛苑f座中低層2室，實用面積650方呎，3房間隔，第二市場售價達468萬元，成交金額料創區內第二市場價新高，實用呎價約7,200元。資料顯示，同面積低層單位，去年底僅售338萬元，半年內買同類單位貴130萬元。

不過咁 由二百萬笑到三百幾萬 吹咩
（連天台特式戶 嚇我唔到既 ）

浪澄灣複式加價最多22% 入場費6327萬 (18:48)

【東網專訊】發展商加價信心上揚。據一手銷售資訊網資料，恒隆地產(00101)旗下西南九龍浪澄灣調升部分複式連天台特色戶售價，加幅約12.6%至近22%，其中2座51樓複式連天台A單位，實用面積1,464方呎，平台及天台面積660與97方呎，價單售價由5,194.3萬調升至6,327.5萬元，加加價逾1,100萬元，實用呎價由35,480上調至43,221元，加幅高達21.8%。

//賣咗十幾年，呢檔嘢冇新盤，hold住貨等樓市好時唧啲賺盡佢，慢慢賣，X哥冇晒土地儲備可能開始玩呢隻，新雄雞有堆大西北農地等補地價，未來主要玩大西北

點解仲要生仔 下一代會好慘架 點解帶佢嚟呢個世界受苦

oh yes
租樓日日賺

全房一齊爆石做生化武器

恭喜

佢咁有信心

我睇佢子彈唔夠，跌落地𢲡返渣沙似的

大家咁話

巴打good show

又唔好咁講
我都係屋邨仔出身

3歲個時住過木屋區

聚康唔得咩？(如果接受大西北)

係咪重有個咩悅x山莊？

小朋友讀書壓力
社會上流阻力
氣候居住環境
政商霸權
扭曲物慾價值觀

世界變左好多
變到每次我見到有人講生仔都忍唔住問點解仲會想生
唔係窮定有錢嘅問題 係你無能力阻止個世界磨滅你嘅下一代

小弟都係搬離自己成長果區
搬入大西北
返工仲要係北角
放工同老婆好順路咁返老家（青衣）到食
初初係好唔習慣架...
日日搭車時間用成三個鐘

北角真係遠咗啲

「期權專家」變樓神 揸30物業致富 (18:12)

金曹(中國銀河國際林志良)

【東網專訊】金融界金曹(中國銀河國際林志良)不但期權投資叻，更認定「磚頭」最實際，大學畢業後即上車，其後更於內地、香港、澳洲及加拿大「密密掃」，4個地區至今坐擁超過30間物業，每年租金數百萬元，堪稱隱形樓神。究竟他的物業王國是如何建成？今次他公開其致富的秘技。

對於期權投資者來說，「金曹」這個名字一點也不陌生，有「期權專家」之稱的中國銀河國際證券（香港）環球市場部銷售總監林志良，今次卻少有地分享物業投資之道。

他表示，當時與另一半於中學時開始拍拖，在24歲成家立室，他笑言當時是受「形勢所迫」才會急於買樓；當年夫婦二人均擔任教師，擁穩定收入，每月合共儲逾萬元，計算過後，發覺供樓負擔不算大，同時亦需要購上車盤作新婚之用，最後買入一個位於大埔，面積約300多方呎的兩房單位，購入價僅30多萬元，呎價僅約千元，當時繳付約3萬元首期，每月供款約二千元，相當輕鬆。

他回想，教師收入雖然穩定，但當年最高月薪亦只能達5萬元，他認為在工作上可發揮的空間不大；另一邊廂，太太亦建議他可轉行金融業，其後他決定轉戰金融界別，並在滙豐正式開始他的金融圈生涯。薪酬方面，由於他的薪金有大幅調整，所以家中所有使費由他一力承擔，而太太亦持家有道，平日「慳得就慳」，更堅持把自己那一份人工全數儲起，務求盡快再添購「磚頭」。

這對「慳錢夫婦」在上車後3年便「添食」，在近1990年以200多萬元購入鰂魚涌太古城一個面積約800方呎單位。金曹指，當年普遍樓宇按揭利率約8至9厘，由於他以銀行員工身份去申請，所以能享約2厘利率的按揭優惠；持貨數年後，他們亦沽出太古城單位，賺幅逾3成，然後再以近400萬元購入西貢逾2,000方呎獨立屋作自住。

夫妻一早已對投資策略有共識，不會以「賺到盡」的心態去投資，每當單位樓價升約2至3成便會沽貨，然後再購入新單位，加上太太採取「快狠準」的投資策略，在沙士年大膽入市，令財富慢慢累積起來，其後在東涌、港島半山等地區均有投資物業，最高峰曾在港手揸十多層樓收租，每月最少用7萬元供樓。

在這二十多年間，樓市經歷多次風浪，但金曹深信樓價會逐升，不過他直言：「樓市好嘅時候基本上租金可以完全覆蓋到供樓支出。樓市跌嘅時候，我又會計好條數，就算跌我都未必會沽，如果嗰個單位係有升值潛力，又容易租得出，咁我會留着層樓先，寧願白白貼幾千蚊，等佢升返；但若然個單位好難租得出，要貼成萬蚊，咁我就會寧願蝕少少都沽出去。」

要成為驕子，定必要先快人一步，而金曹對於物業投資的眼界多年前已飛出香港，在1990年開始在不同地區購買多個物業，包括深圳、澳洲、加拿大，其中最大手莫過於在1997年前，在深圳連購超過二十伙，當時每伙樓價平均亦只是30多萬元人民幣，當地樓價在這十多年間急劇上升，樓價與香港幾近睇齊，保守估計，他在深圳所持有的單位現時市價合共達億元。

金曹認為，以投資者的角度來看，香港現時樓價太貴，普遍租金回報率僅約3厘或以下，所以他於早年已涉足海外物業。於加拿大讀書的他，對學校區有種情意結，加上在2000年時，他知道當地一家油公司即將擴展，並需在鄰近地區尋找，並願意以高價租用多個單位作員工宿舍，有見及此，他在當地連購逾十多個開放式公寓，每伙約百多萬港元，租金回報高達10厘；持貨數年後，分批沽出單位，每伙平均賺幅達3成。現時他仍然持有其中一個鄰近母校的單位作為記念。

近年金曹在香港醉心分享財經資訊，主力開班教學，身為「期權專家」的他更開始在文壇大展拳腳，近月更推出《期權制勝2》，分享股票期權獲利十八絕招，指賺期權金如同收租一樣過癮。

訪問當天，金曹除分享了物業投資經驗之外，亦有說出對於父母為子女置業的睇法。原來他已一早已為女兒作好準備，為正在澳洲就讀法律系的22歲女兒在當地置業，購入一個逾800方呎單位，樓價逾500萬港元，單位更可享全海景。不過，這位「慈父」只付了樓價3成作首期，即約150萬港元，待女兒畢業後便會由她自行供款。

你地唔好咁痴線啦...聽左十幾個POST食雞翼啦

陣間嚇走左CREAM絲

【李華華搶先睇】趙樓神寸完新地 再教人「晒命」

趙國雄(右二)與郭子威(左))唱雙簧暗寸對家。(蘋果日報)

長實地產(1113)荃灣海之戀1期近沽清，今日話就話喺尖沙嘴喜來登酒店搞慶功宴，原來係第2期命名儀式。宴會前，播郭富城《對你愛不完》，繼續肉麻，想大家對海之戀嘅愛不要完。

開名前，樓神趙國雄先抽個水:「我哋呢度方便，有西鐵，使乜去到咁遠，又要轉巴士……」集團投資董事郭子威緊接話：「仲要蚊怕水。」趙國雄跟手接番：「隔咗成年，啲蚊大隻咗好多。」二人唱雙簧咁暗寸同期開售新地(016)元朗Park Yoho偏離元朗站又多蚊。

第二期命名「海之戀‧愛炫美Ocean Supreme」，趙生解畫：「Supreme大家知道點解啦？正斗，最正，至高無尚。愛炫美，炫，值得炫耀下嘅!」

//屌

大家講笑啫
不要凡事太認真

無改錯名
金曹集水

真有此人

容巴未來寫照 都係教書

唉

容巴

慣左就ok啦
睇送食飯姐
果時已決定
打死都唔做租租，要兩房
可守可攻
換唔到樓都起碼叫做住緊4xx呎兩房

話咁快就兩年
h+1.7 轉 h+1.29
幾過隱

過幾年夠5成可以考慮雙租，唔換樓呢個都係好方法

租樓日日賺

在家睇樓話咁易！利嘉閣推出「RicaGo」360 睇樓

好似幾過癮 但唔知係咪真係影得到咁完整

我地有攻城AA 24小時專人爆門睇樓

"海" + bbq 會係點？

我又黎！

番東九其實真係揀番東九最好
東九仲有上車樂園得寶4百頭
每日兩個幾鐘坐車同來回半個鐘個分別唔係講笑架

將來容巴果篇文可以加埋"煮得一手好餸"

佢應該繼續買唔到

儲夠錢買樓其實可以做自己想做嘅野啦
父母個 d 時間耐左就會接受啦

7厘仲高過獅子

賣自住樓炒公用股日日賺

幾時裝完正式搬入去
需要各位巴打同你造精乳石做house warming

[member ][/member]

米王現身

日本即興唔難, 行下街食下野都過到

所以買完我都好傷 咩都無曬
個人都down左一排

good wo...我成日以為去白川一定要名古屋

梗係唔係
我之前就係試過咁去

白川鄉唔好去 無咩特別

Acroxia出現了
我係你嘅拍檔pantoloc

我又唔清楚屋企人係咪因為信左主開通左，不過佢地都大風大浪過，最明白一家人齊整開心健康就得

你好！我地孖住上

不過ponstan仲傷胃

Band友揮手 中學夾過開心過
人生好彩夾過band

利申 婚已結 好懷念夾band日子

【樓市狂潮】呂志和：自住用家可入市 但不宜作炒賣

樓市幾時爆煲一直都是近年社會所熱議，嘉華國際（173）主席呂志和認為，香港樓價長遠仍會升，現時自住的用家可以入市，但不宜作炒賣。

呂志和出席嘉華股東會後表示，香港樓價長遠仍會上升，而政府出盡招數亦是為打擊炒樓，他寄語年輕人，如果有錢又有自住需求，便不怕長期供樓。對於加息，呂志和表示沒有人可以準確預料美國加息的時間，是否加息需要視乎全球經濟情況，而未來社會變化較大，去年美國都未如預期般加多次息。

對於中資頻頻高價搶港地，呂志和指，歡迎任何人來港投資，對於中資赴港非但不能有意見，還應該歡迎他們來壯大香港。對於會否與中資爭地，他表示該爭就爭，不該爭的就給中資。

嘉華於上月底拍信置（083）及中國海外（688）合組財團以83.3億元投得西鐵錦上路站一期項目，每方呎地價6,735元，比2015年新地（016）投到的元朗站上蓋項目（樓面呎價6,276元）貴7.3%。呂志和預計計入地價整體投資額將逾100億元，另外希望今年能夠推出大埔白石角項目。

無追到故 其實你屋企人反對你男友嘅原因係？

廿幾歲想搵個職位高嘅男朋友？
似乎屋企人唔係好實際
職業高一嚟唔 hau 你 二嚟會俾個男人食住 將來地位好唔對等
有試過用呢個 point 切入？ 同爸爸討論係用開咩 style 架 ? 理性討論定嘈交？ 試下轉一轉 style
加油 ! 最後都係講唔掂就搬

男人有錢女人就會埋身

講唔掂亞爸都要講掂亞媽 留條針係佢度 然後搬出去住但成日 update 亞媽 等佢日夜哦亞爸 好快就會說服都佢然後得番面子問題

一到夜晚啲band 友就開始推post

依度Band 友係大戶（好似係）

此band不同彼band喎

band友表示如果當年早啲學樂器而家可能開心啲

大師又出手托樓市，勢必升到你唔信

【股壇串到盡】裁員潮正在醞釀中（沈大師）（第127期）
2017-6-7 22:00:30

雖然四月份香港的經濟數據，並沒有明顯轉壞，而很多分析員更給予大家一個樂觀的預期。但在實體經濟方面，其實已經顯示了頗為不妙的狀況。對香港的實體經濟來說，影響最大的數據，應該是失業率及零售銷售。零售業不用多說，自由行的熱潮冷淡，加上香港人的大部分收入，已大用來供樓及交租，可以說是積弱難救。

至於失業率方面，雖然最新的數據仍未有惡化的跡象，但始終數據是滯後的，要作前瞻性的預測，一定要從實體經濟去感應。年代至今，已見不少零售小店結業，而且舖位一直空置至今。中小企方面，招聘職位已明顯減少，員工流失也沒有即時補聘。近期，已開始見到大型企業開始裁員，或者有裁員的傳聞。

早前國泰（293）公佈裁員600人，正是揭開大企業集團裁員潮的序幕。而有線電視雖然幸保繼續營運，但新股東已決定減省10%人手，只是用自然流失的方式而已。以現時環球的經濟環境，以及對前景的憂慮，很難會相信企業會增加職位。失業率是頗為滯後的數據，而且在計算上是有「水份」的，未必能完全反映實質的情況。我們要留意的，是未來的裁員情況，若真的出現持續的裁員潮，本地的經濟及樓市，將會面對極大的衝擊。

近年本地樓市升勢瘋癲，樓價已跟購買力嚴重脫節，但恐慌性入市情緒，繼續推高樓價，製造出極膨脹的泡沫。失業率跟樓市的關係頗為密切，以現時的情況，近兩年上車的業主，承受樓價下跌的能力有限。而現有的業主，已將大部分的收入去供樓，假若裁員潮一現，失業率進一步攀升，將影響此等現有業主的供樓能力，最終將出現套現潮。然而，現時的二手樓市場，在辣招影響之下，承接力已極度不足，有價無市。在裁員潮升溫的情況下，將成為戮破樓市泡沫的主要原因。

咩意思？

竹對竹 木對木

美國政府上月預算赤字約870億美元 (05:31)

【東網專訊】美國國會預算辦公室(CBO)估計，於5月份，美國政府財政預算赤字約為870億美元，較去年同期增加350億美元。期內，政府預算收益按年增150億美元，預算開支亦增500億美元。

//加息?

我住左深水埗舊樓三十幾年， 二百幾呎， 一直想住大啲新啲，但得一個人供，最後換樓揀左粉嶺， 初初都俾人話傻的嗎？ 但個個黎過都話交通其實幾好， 又有同區最大會所

租樓最醒

美國無赤字先係新聞

當奴侵嘴裡說不了
身體卻很誠實

原來事主絲打係醫生
其實就算靠自己一個都唔使捱世界，去到呢啲lv 靠唔靠男人都無咩分別

黎緊星期五會展有家居博覽 去唔去得過呢

大師d文從來唔係內容岩
方向先係重點
大師多年始終如一
應該沈門post嗰邊偷圖過黎

本人係沈門弟子

我都會去，好似好多野睇

久仰久仰
失敬失敬

多年黎我只係笑柒大師而無跟大師教悔
股市佢五行大法太高深玄妙
捉摸唔到
樓市唔同
佢咁多年終始如一屌醒左我

冇師父飯都冇得開呀

【地產】財政司司長陳茂波引用數據，指今年第一季按揭供款相對住戶收入比例進一步上升至66%，顯著高於過去的長期平均數45%，顯示樓價超出一般市民的負擔能力。此是一個正確但容易引起誤會的數據，值得釐清。

按揭供款相對住戶收入比例66%的數據，來自政府今年首季的經濟報告。一如字面意思，數據指的是按揭供款佔住戶入息的比例。

此處的住戶入息，用的是所有住戶(包括公屋戶)的入息中位數；樓價用的是實用面積45平方米的市價，按揭條件是20年還款期，七成按揭。

上述計算條件多年來一直不變，好處是可以比較固定條件之下，「中等入息家庭」的按揭負擔情況。

缺點是，有關條件有時會偏離現實：包括公屋戶的入息較低，而且他們與私人住宅按揭供款無直接關係、現時一般新造按揭年期是25年、平均按揭成數是五成多等等。

政府口中的供款與收入比率高企，與此大異其趣的是，金管局統計銀行新批按揭供款佔入息比率卻只是34%，更是處於近年新低水平。

兩個反映供款入息比率的官方數據差異其實很正常：前者討論的是一般家庭在指定按揭條件下購買指定類型物業的供款情況。數字的解讀是：現時樓價令很多中等收入家庭也難以負擔。

後者是實際上申請按揭人士在現實條件下的供款比例，由於新批按揭都需要通過壓力測試，即使樓價高企，新批按揭的供款比例自然會處於低水平。

綜合兩個數據，現時樓價無疑處於偏高水平，令中等收入家庭難以負擔；但有條件入市，可以通過壓力測試取得銀行按揭貸款的家庭，供款負擔卻處於偏低水平。此是眾多分析認同樓價偏高，但認為風險遠低於之前高峰期的根本原因之一。

劏房波終於講出數字上嘅問題，正如用中位入息嚟對比樓價都傻嘅

有興趣！

但怕女朋友去完會ff

知唔知要幾錢入場費?

30蚊
準備同女朋友去，佢睇寵物我睇家居

想問下大家會唔會提早成交

本來係7 月中成交 但我宜家按揭搞掂左 都係係到等 想早啲成交開始裝修 其實律師樓仲有冇野要check? 問過aa 佢話最少要45 日成交 所以最早係去到6月23

要睇賣家啵，佢嗰邊得先可以提早

竉物家居兩個我都ok!

相認大會正式開始

我知呀 不過我諗佢可以早啲收到錢 應該唔會唔制

我兩個都得
可惜要趕功課

都要睇人地準備好搬屋未

寵物野好平，我地諗住拖個喼去掃
家居就想買張木台，想買類似呢張咁可以伸縮既

呢張我問一問間公司要17K

星期六去

張枱都唔錯
但17k好似太諤

寵物展我都會買好多野
狗仔可唔可以入去家居展

我應該明天去

展覽會於2013正式登陸香港，希望打造一個優質而獨特的家居博覽，讓入場人仕能藉此一次搜羅每年度城中最新最齊的家居產品及服務資訊，當中包括室內設計、傢俬、建材、家品及家電等等。同時亦為業界創造商機以發掘市場濳在力。

展覽名稱： In-Home Expo 香港家居博覽暨香港室內設計師巡禮2017
日 期：2017年6月9－11日 (星期五至日)
售票方式：密 切 留 意
開放時間：6月9日 (星期五)：中午12:00－下午9:00
6月10日 (星期六)：中午12:00－下午9:00
6月11日 (星期日)：中午12:00－下午8:00
展品範圍：
² 室內設計
室內設計諮詢 / 室內設計軟件 / 室內設計課程及教育 / 裝修工程
² 特色建材
牆紙 / 油漆 / 地板 / 地毯 / 瓷磚 / 門鎖 / 電掣及插頭 /其他配件
² 家居用品
寢室用品 / 廚房用品 / 浴室用品 / 燈飾窗簾 / 家居擺設及精品
² 家居設備
智能家居系統 / 大型照明系統 / 水療按摩設備 / 浴室設備 /淨水設備 / 健身設備 / 保安設備 / 環保設備 / 戶外設備及用品
² 家庭電器及產品
電視及家庭影院組合 / 冷氣機 / 洗衣機 / 雪櫃 /煮食爐 / 電熱水爐 / 按摩設備 / 環保家電 / 各式小家電 / 創意傢俬傢俱 / 餐桌及椅 / 梳化 / 儲物櫃 / 廚櫃
² 家居環保產品
家居環保技術及產品 / 家居節能技術及產品 / 家居循環再造產品 / 環保教育 / 家居綠化用品
² 其他
家居保險及銀行服務 / 家居網絡服務 / 地產代理 / 雜誌刊物 / 寵物家居設備及用品 / 園藝裝飾和擺設 / 家居風水

係
去會展睇下有冇平野執好過
狗仔應該要抱住入

星期六

雖然劏房波份人無恥
但佢今次用數據講算係有point

聽日去下都好，放半day

都要睇人地間屋ready 交吉俾你未O既

好多置業巴打都有養寵物

我係新手養 之前有睇啲裝修係裝埋啲野比貓貓玩

含住枝玫瑰入場

禮服蒙面俠

成班妹下妹下

想問下張樓契存放問題

依家買左層樓就黎夠3年，想換樓。
但諗諗下張樓契好似冇見過佢既存在/出現過
係唔係會係銀行存放緊？

律師會唔會做樓契果陣 直接交比銀行做按揭用？

未贖樓喺銀行度，贖咗樓會去返律師樓，叫你拎返走，好大疊，連圖紙都有

按揭即係抵押層樓去銀行， 你拎野去當錢拎左舊錢仲點會有返樣野係你手咁著數

多謝 V巴
即係律師會將樓契交比銀行做按揭？

未簽約前就想樓市落
到依家簽左約 就望個市唔好跌

當然，第二時贖咗樓唔拎律師樓過三個月求其擺，有乜唔見損壞冇責任，所以比少少按揭點都唔好贖樓，我屋企嗰2大疊仲要長期防潮盒，定期抽濕，去租保險箱又細擺唔到，又唔平，唔好贖，寧願爭銀行幾十萬慢慢供當租倉好過

大西北交通重組

而家已經咁貴，真係起到條屯門出荃灣仲唔火箭？

睇完個交通重組，老老實實新界西起鐵路出市區，起完我諗我退咗休

仲有乜鬼特快不企位巴士，其實邨巴已經做到

好驚佢唔知點搞洪水橋

而家西鐵已經逼到西，plan 再起廿年後

有無巴絲組團去？

嘩好熱鬧，每日剷屎都唔得閒

洪水升硬

呢個係仆街離地政府嚟，西鐵同屯門公路已經迫/塞到仆街，元朗南+洪水橋仲要住多30萬人，如果不起好鐵路就塞啲人入去，出市區交通點算? 仲有，當年西鐵起好既時候係無人坐，點解? 係因為啲人已經習慣咗坐巴士出市區個交通模式，唔會坐西鐵，元朗南+洪水橋先發展之後先起鐵路，會有一大段時間屯門交通好仆晒街，不過唔緊要，又唔係政府高管迫車，你班人迫啫

利申我無同其他女性朋友去放狗 淨係同男仔frd出去

不過Vic 巴你又講得O岩
我本身屋企疊野又大疊又唔知做乜咁

委員會開會出糧
開會果陣講下廢話
到交貨果陣炒下冷飯又一日

正苦人工真係好賺

擺係床下底，買防潮盒買窮，定期換仲要揭起定期用抽濕機抽水，唔搞潮濕紙黐埋一嚿爛咗補領好煩，唔好贖最好

呢班友年年都噏過，已經麻木 十年升咗1倍再跌50咁?

租租無得輸

而家個正苦入面決策果班人，好多佢地個世界只係得維港以南
去維港以北佢地要帶passport 架啦
仲同你講維港以北好雜
大西北？佢理鬼你咩 仲反問你一句係咪要帶回鄉證呀

樣子巴話

說好的北環線呢

北環似起緊，宜家過咗錦上路入隧道前見佢起咗新架空電纜

佢地係理撚得你，又唔係我迫

之前老婆去銀行問過保險箱，要排隊睇有冇人退租，唔記得5000定6000一年，全部比強國人租晒，估係擺金條，樓契放唔到

保險箱越嚟越少，聽聞係因為無乜錢賺，收你雞碎咁多，保安設施24小時同你睇實

係南洋銀行有個保險箱
一年千幾蚊

咁平？

可能加到2千幾，我老母俾錢
好細個

咁平，應該係好細果啲嚟

咁好平，我自己買咗個夾萬，但都只係放手飾、錶、護照嗰啲，樓契太大疊，要買個好大兼有地方放先得

林鄭都講到明，天水圍太遠，不了

真係越諗越on9，乜鬼不企位巴士，邨巴已經做緊，多撚餘

佢都係放下金器同首飾咁

佢本身都搬走左冇係度住了 所以可以即時交吉

世宙都無得賠，所謂關鍵日期簡直係廢，出黎押安撫人落搭買

我係呀7座2房新手
你加我啦。一齊討厭下。另外我上律師樓簽約識左個妙齡單身女業主。。。佢都想搵人交流下啲新手業主問題

食屎啦on9政府
西鐵依加已經多人到好似日本山手線咁
仲話多30萬人
過多兩年機場條路通埋..再加埋下路又多幾千人坐
屯門真係上中下路都玩撚完

【外資踩港樓】10年冧一半？專家話好難認同 (15:33)

【東網專訊】隨着香港樓價愈升愈有，一眾大行近期竟一致唱淡樓市，並且言之鑿鑿，是真心勸告，還是另有陰謀？《東網》立即請來專家分析。

【德銀：10年冧一半】
德銀發表最新報告，以人口挑戰為由，預言在需求轉趨負面而供應驟增之下，香港樓價未來10年恐由目前水平累插48%，屆時住宅空置率將由現時4%升至9%！

該行解釋了人口結構原因：一是香港自然人口增長已見頂，在2027年左右更有可能出現下跌；二是移民人口減少；三是在2025年時，25至44歲年齡組別的人口佔總人口的比例將跌至26%，相比1995年時為38%，現時為29%；四是在2025年時，60歲或以上的人口佔總人口比例將升至30%，相比現時為22%。該行又提到，現時香港60歲或以上的人口佔總人口比例已是亞洲區第2多，僅次於日本。

人口老化下，能承擔30年樓按的家庭數目將大減，該行估計，到2019年，只會有11.5%家庭能負擔得起私樓平均價格。再者，隨着聯儲局加息，港息終會跟隨，供樓負擔能力只會下降，在樓價累插48%後，供應與需求才會均衡。

【大摩：今年樓價或跌5%】
摩根士丹利昨日亦發表報告指出，倫敦銀行同業拆息(Libor)與香港銀行同業拆息(Hibor)之差距或將收窄，在按息上升下，將對樓市造成打擊。

大摩認為，美元兌港元正升至接近7.8水平(即港元處弱方)，令金融局或買入港元，上調Hibor息率，加上人民幣滙價氣氛改善，均令Libor與Hibor差距收窄的機會增加。

大摩預期，今年底香港按息會由目前1.8%升至3%，明年底升至4%。由於供樓負擔能力進一步轉差，預期今年樓價會下跌5%。

【最準大行花旗：港樓下半年或倒插20%】
花旗更早於上月底警告，今年內樓價恐倒插20%！花旗指出，香港樓市歷來有旺淡季之分，由2月農曆新年以後至7月，一般是旺季；8月至1月則是淡季，該行擔心在接下來的淡季展開時，樓市風險將增大，主因是一手市場仍有多達24,000伙待售，在金管局出招凍結一、二手需求及淡季效應下，樓價或會見頂。

該行維持今年樓價跌15%的預測，由於今年樓價已累漲不少，意味樓價或由現時頂峰倒插兩成。回顧2016年初，絕大部分大行看跌去年樓價，花旗是僅有仍看全年樓價升3%的大行！故此，花旗轉軚唱淡更值得關注。

【專家點睇？】
●湯文亮：最多跌20%左右
紀惠集團行政總裁湯文亮並不同意，至2026年樓價會跌48%的預測。他指出，學院派理論，只講人口老化，但未來仍有很多優質移民到香港。樓價調整是會的，但不會是48%，估計高位2年之後大約會跌約20%。

●鄧聲興：須注意海外投資者
君陽證券行政總裁鄧聲興表示，香港面對人口老化問題，但香港樓市除本地消費者者外，亦包括內地買家等海外投資者。由於香港是國際大都會，有錢人亦會來買港樓，形成新的購買力，故不能單看香港基本因素，以及人口結構，要看外來購買力才可判斷樓市情況。他相信，香港樓市大幅下跌機會不大，但目前樓價偏高，短期料調整。

●麥萃才：忽略政府可解辣
浸會大學財務及決策系副教授麥萃才認為，該報告並未考慮外來需求，香港並不是封閉城市，不斷會有內地或海外人士來港買樓自用或投資；雖然供應會不斷增加是事實，但要影響樓價下跌，涉及供求問題，但何時市場對物業需求會停止增長，以致供過於求令樓價回落，確實要拭目以待。另方面，該報告忽略了一個重要元素，就是政府已多次出招，如樓價跌幅過急，政府可隨時減辣調節，令跌幅放緩。

麥氏續稱，由1997至2003年約期間，樓價累積跌幅逾60%，德銀預計要10年才跌48%，跌幅不算多。但每項報告預測時間愈長，偏差就會愈大，所以此報告僅只可作為參考。

//搵林太比啲嘢呢班人食就啱啦

爬完post

元屯天交通由廿年前
到未來廿年都係死症呢

所以我都係揀住東面牛屎區

二手成交：方力申4450萬購元朗首譽洋房 (15:04)

【東網專訊】近期不少演藝界人士入市買樓。土地註冊處資料，元朗首譽B號屋以4,450萬元售出，登記買家為方力申(FONG LIK SUN)。上述買家與藝人方力申名字相同。該洋房實用面積3,365方呎，實用呎價約1.32萬元。

有賣點

成班偽人成日話呢行難搵食

【劏房劏不完】長沙灣AVA 61最細單位150方呎

資深投資者盧華新項目長沙灣AVA61最細單位150方呎。

維達創建有限公司項目策劃總監盧文德(右2)表示，集團睇準細銀碼住宅需求愈趨殷切，故積極發展此類物業，以作為年輕一輩的上車基石。

長沙灣AVA61位於大埔道，上周五見地盤舊樓都未拆完。

近年密密發展單幢樓，由資深投資者盧華成立的維達創建再有新作品，旗下長沙灣AVA 61即將推售。根據平面圖，最細單位面積150方呎，料為九龍區最細一手單位。

維達創建有限公司項目經理蔡仁輝表示，AVA 61屬單幢式住宅，提供138伙，間隔分別為開放式及1房單位，當中開放式單位佔逾8成。標準單位由3至28樓，不設4樓、13樓及14樓，實用面積150至232方呎。

根據平面圖，最細單位為C及D室，實用150方呎，整個單位長形設計，開放式廚房，估計廳闊逾2米。

維達創建有限公司項目策劃總監盧文德指出，本港樓價高企難下，現時市場上不少面積約 400方呎單位，樓價動輒近千萬元水平，對於預算有限的年輕一族實在難於負擔，根據過往經驗，很多客戶礙於自身財政及工作狀況等條件，多以細價樓為上車對象，集團睇準細銀碼住宅需求愈趨殷切，故積極發展此類物業，以作為年輕一輩的上車基石。AVA 61示範單位將近完工，有機會短期內開放予傳媒及公眾參觀。

//689嘅增加供應就係呢啲貨色

【樓市最灰】樓價高企大摩轉軚唱淡 大和話係新常態

大行近年紛紛預言樓價轉跌，最新有德銀估未來十年跌近半，樓價前景似乎非常灰。不過事實是近年大行有大行一直唱淡樓價，樓市有樓市多年來繼續熾熱。

芸芸大行中最經典的樓市淡友莫過於大摩，摩根士丹利去年9月仍估樓價2017年有5%進賬，惟至今年1月突轉軚，睇樓價全年跌半成，又指跌勢料於下半年出現。睇跌理據包括﹕美國下半年加息兩次致實際按息八年來首度由負轉正、租金回報率與按息兩者間差距料完全消失、供應增加並有望追上需求、政府減辣機會微等。

大摩日前再指近期港元轉弱，倫敦銀行同業拆息（Libor）與香港銀行同業拆息（Hibor）的差距將會收窄。該行推斷，拆息差距收窄，連同美國今明兩年分別再加息50及100點子，以及按揭息差擴闊，意味有效按揭利率有機會由現時的1.8厘上升，今年底及明年底料最多分別升至3厘及4厘，而按息上升將導致本港樓市負擔能力惡化及樓價下跌。

另一大行花旗看法同樣悲觀，金管局上月19日推出三項逆周期措施調控樓市，花旗認為新措施會凍結樓市，隨着下半年樓市步入淡季，加上新盤可售資源充足，本港樓價將見頂。該行維持本港樓價全年跌15%的預期，意味樓價將較現水平跌約兩成。

至於較樂觀的要數大和，該行日前指愈來愈多市場參與者正在適應本港住宅樓市地價與樓價雙雙高企的「新常態」，因本地發展商在投地競爭加劇下付出更高價投地，而新盤海之戀的銷售反應，亦顯示用家及投資者接受樓價高企，兼已反映了政府進一步收緊樓市措施的預期，該行指樓市的下一發展在於有關情況會否推動政府加快增加土地供應。大和去年9月預期，樓價2017年全年上升5%。

呢個空調平台都入埋實積？

一刻戀上

冇，根據實用面積定義

實用面積指該住宅物業的樓面面積，包括在構成該物業的一部分的範圍內的以下每一項目的樓面面積：(i) 露台；(ii) 工作平台；以及(iii) 陽台。實用面積並不包括空調機房、窗台、閣樓、平台、花園、停車位、天台、梯屋、前庭或庭院的每一項目的面積，即使該些項目構成該物業的一部分的範圍。

【名家搶先睇】泡沫爆破機會率（劉兆昌）

荃灣海之戀不足三周便賣出900多伙，便急急腳趕推售新一期愛炫美，雖則個名一樣肉麻，總要有人記得到，最後都是看賣樓成績；日前首批已簽約的近500伙首批單位之中，只有五伙撻定，這批應是在金管局收緊非用家和非本地客後首批住宅買家，據講個別已轉用發展商提供的一按八成按揭，但仍有少部份買家選擇撻定，也非完全是對後市冇信心，反而是因為個人財務未能過到銀行或金融機構這一關。

據老樓相熟的一間較知名的財務機構所說，賣廣告時，所指不需要現身或入息證明，但只限於小額借貸而已，只是短期應急之用，若然以前有借有還的話，貸款紀錄良好再借絕對無問題，但對於大額如樓按，動輒數百萬而言，也不會完全沒有扺押或資產審查便可以貸出款項，仍需要經過有條件的審查，因此不是有身份證便可借錢那麼着數。

究竟撻定的原因是什麼呢，一名大型發展商同老樓講，除了負擔能力距離太遠之外，還有在購買後與家人商量後被反對，除非不理會其他人意見，否則靠家人才能付出首期或資助，總會意見多多，但大拿拿數十萬元可以隨意放棄，他們也摸不着頭腦為何有這個決定，世間上真的一樣米養百樣人，不會完全單一方向，有人看好也有人看淡。

正如刻下樓市存在泡沫，有部分人話快爆煲，勸人不可在現時高位接火棒：亦有人認為不同97年泡沫爆破，因從利息低企和低槓桿下大跌機會不高，總有不同意見人士。無論是否樓市泡沫爆破，風險意識什麼時候都要有。

劉兆昌

万刀甲好似大陸登台搵唔少

【外資踩港樓】邵志堯指德銀觀點不成立 (15:47)

【東網專訊】德銀報告指未來10年香港樓價挫5成。資深測量師邵志堯直指，在人口及金融範疇等方面分析不成立。

他續指，報告指香港人口老化、甚至可能不增反降。但有不少內地人都想來港居住，亦想子女來接受教育。此外，香港金融領導地位料未來多年亦不會被取代。

基於上述因素，他認為，只要內地有0.5至1%人來港，已足以消化大多港樓供應。他料港樓未來難跌，並維持未來幾年樓價上升的看法。

望就咁望

留意個則
B/C/D/E 單位個冷氣平台
個分體式冷氣條喉要點拉
仲有全部近A 單位
夏天全部一齊開冷氣果陣A 單位真係

行外牆?

係喎，點解冷氣位會係另一邊

全部繞過A／F 單位再一戶一戶咁拉過去
share 冷氣概念？

咁如果將來B／C／D／E 單位要換冷氣果陣
個棚要搭半層樓咁大
A單位長期出面俾人搭住個棚

行外牆曬住太陽入到屋差唔多冇晒，消秏晒，行內牆睇唔到佢點走得通 ，呢啲單位得F係最夠冷氣

勉強可以係公眾天花行通佢，不過太遠距離消秏咗唔少

長沙灣一樓一則
方便各嫖客洗樓

PARK YOHO 2A料下周派發樓書 (16:29)

【東網專訊】新盤相繼啟動密集式軟銷攻勢。新地代理總經理陳漢麟表示，新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO 2A期本周六起至本月23日，將於元朗YOHO MALL進行路演，樓書料下周將發放，下周有機會優先安排現樓單位及會所。

新地代理租務部總經理林家強說，PARK YOHO內PARK CIRCLE商場樓面共約3萬方呎，商戶陸續開業，包括幼稚園及兒童教育機構等。鄰近YOHO MALL I商場將於7月開業，百貨公司及戲院等將開幕，提供逾100間全新商舖。

屌你PARK YOHO同YOHO MALL I商到仆街，咁都叫鄰近

呢幾年起嘅樓分體冷氣機台喺樓外面，未來搭棚佬需求甚大

其實新界東交通都好唔掂
度度出親市區都係行隧道
繁忙時間d隧道塞到pk
火車又係人滿為患

有時 返屋企 會睇下google 塞唔塞
紅就行青山公路入屯門
其實都好快

係咪全部新樓都係分體

見親都係咁滯，如果設計係露台邊就唔使咁麻煩，一整部機摩打部份搭硬棚，所以壞咗唔整換新嘅好過，整完用一陣壞搭棚仲貴

依家D劏房單位常態化，過多10年個個無樓換一定食哂屎
放租另計

我覺得瀨硬嘢嘅，根本2個人都好難住

得A 同F 個冷氣係諗得掂數
但A 係分體氣集中地，一來嘈，二來D 分機集中一處，熱氣向上升，大火爐

暫時floor plan 無講有無假天花睇唔到佢點樣走冷氣喉

location最重要嘛

但係得A單位個大細先勉強係人類可以居住

應該行天花，我見有管道槽位，射入嗰幾個單位，不過冷氣管太遠加內牆室溫會損耗好多，架冷氣機要夠匹數先掂，1匹機開咗等如冇開咁滯

我真係好奇佢條喉點走

講係咁講，呢啲供應量大，AVA61單支就已經唔少單位，住2個人轉身都唔得，sofa床開咗嘅話

以前劏房租唐樓，遲啲劏房租呢啲

間屋咁細 本身匹數又唔需要好大

呢d一定要變形傢俬+地台，根本唔係人住

原來行天花，夠唔夠凍架

俾我唔會買啦
大火爐咁
好怕熱

起碼2-3 匹，中央冷氣概念

5部冷氣放埋一齊會唔會好容易壞

F單位相對好啲，但向西北，真係計到盡

我估硬喉包防火綿，軟喉接入頭尾，唔行天花走唔掂，穿牆入行天花去到分路入單位

但大西北仲要塞多30萬人
東/東北好似未有計劃塞咁多

直情明喉打碼仔，同消防喉咁做，望吓港鐵天花

咁如果同區50年唐樓劏房租6500, 新樓劏房租8500
應該都有D 生活態度撚貪佢新樓有人開門會狗衝去租呀

低調設計有限公司又一發達機遇

舊時D建築師係努力諗點樣令個單位人性化D
依家D仆街建築師係努力諗點樣劏多D細D
本身B+C / D+E應該係合埋做一個單位，咁都要1劏2

如果係死都要揀一間，我揀F

邊有可能差咁少，仲有豪宅管理費要比架

我會B+C / D+E打通佢
然後可以廚廁互換全力破牆

未必關建築師事，建築師唔一定係老細，可以係打工仔，最終都要老細approve

個冷氣都幾難唔關佢地事

無睇一日 又要追一個post

Cream 絲其實係咪一路都係cream 巴？

工廈咁

你係邊位

工廈風開放式廚廁一樓一盤

百幾呎到底點生活

龍床皇帝式生活

日日當自己住酒店

B 同C 同埋 D＆E中間度牆好似唔係主力牆

開放式老是常出現

空間細啲打掃都方便啲，咁先係生活，人生苦短無謂放咁多時間落打掃度，啱唔啱

日日體驗breakfast in bed 幾有外國feel

唔洗去外國，香港B & B你即時擁有，品味生活，細味人生

起車係床上面食早餐嘆杯咖啡
日日郁好似渡假咁

老細：同我做全橦都係劏房 做咩有間有2百幾尺架？
建築師： 老細，呢間大D O既劏房可以打唔同市場啦
老細： 又得wor 算你啦

品味。生活。AVA 61
背景係陳豪響間屋度嘆咖啡

低調樓盤宣傳部

成功需父幹的家父之吸水有道

九龍城廣場染紅 內地超市50億洽購
「玩具大王」賺逾35億

中資搶地皮，商廈染紅，就連商場都被中資機構虎視眈眈。「玩具大王」蔡志明承認，2008年買入的九龍城廣場獲中資洽購至尾聲，商場估價約50億元，準買家在內地經營超市，有意買入後經營超市。

「玩具大王」蔡志明接受訪問表示：「有位朋友係大陸做超市，有一日同佢係九龍城廣場食飯，佢話賣(九龍城廣場)俾佢，我話咁都好喎，佢做開超市，做得好大。就叫佢去估下價，搵咗幾間估價行，估咗返來話大約50億元。噚日可能估價公司話我要賣，所以消息出咗來，不過賣出機會都好大，因為佢好想買，我又諗住，如果朋友要，都好啦！我都搞咗十年八年。」
蔡志明續稱：「佢係國內好多超市，專做超市嘅，以前係中山同佢食過飯，而家等佢落定。(接近成功?)差唔多，我哋香港好多物業，賣一舊都唔怕啦！呢個價錢，我覺得合理，佢都好，以目前租金計，有3厘左右回報，應該下個禮拜就會掂。」
被問超市是否於本港或內地的上市公司？他回應：「唔知，我淨係成日叫佢肥佬啫！是老友記介紹。佢除咗做超市，仲有地產，又起樓，佢間超市都搞到好鬼大。佢話會做得更好，會係國內有好多特別產品攞出來賣。啟德地皮都投到超過1.3萬元，而家商場呎價1萬蚊都唔使。」
蔡志明2008年以14.8億元購入位於九龍城賈炳達道KCP九龍城廣場，總樓面面積64萬呎，提供約150個舖位及400個車位，據悉目前每月收取租金約1,250萬元。
掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

星期六下午去

留名等睇你班痴漢係星期六拎住袋M記入場

到我留名等睇瘋狂相認

我明天去

可能聽日去

終於追到 live

原來creamy絲係巴打

PLUS 我想問下你地有冇人買過50年樓?

你想買唐樓定有lift洋樓?

我係想睇洋樓既
不過見到有D盤位置幾好但50年樓

好奇問下, 30年大修維之後仲有冇野要搞?

1. 銀行估值按揭年期
2. 大廈維修情況
3. 大廈管理
4. 容唔容易甩手

啲留言

vic巴山巴過去win晒

按揭未必估足，二係大廈外牆嘅結構情況，例如簷蓬有冇甩石屎露鋼筋，有lift嘅係咪換咗，有冇業主立案法團同管理處，左右鄰居係啲乜嘢人,有冇僭建物，因為呢類樓宇以前手工粗糙，石屎亦做唔到咁高強度，鋼筋幼而疏，投資係搏收購重建，平嘅話唔介意環境較差可以自住嘅，不過裝修費唔少，換晒屋入面啲喉管已經唔平，另外上網冇寬頻兼貴過人

灣仔會展
今日聽日後日三日有

德銀話十年後香港樓價跌一半，生果財經有張圖

仇家

私樓地倡建公營屋助上車 存3大隱憂
樓市更火熱 庫房收入減 資源分配不公

2017年6月6日 12:00上一篇 | 下一篇
為解決市民上車燃眉之急，有建議將私樓地皮撥作公營房屋，惟此舉恐導致三大隱憂，包括：1）私樓供應減少，令樓市火上加油；2）政府損失數百億計地價收入；3）資源分配不公。

樓價飈升，上車日漸困難。有團體建議撥出部分私樓地皮作公營房屋發展。而過去政府亦有將私樓地皮轉作公營房屋發展，例如一度流拍的柴灣連城道地皮，轉交房委會興建公屋連翠邨，提供288伙。

而過去幾年推售的新居屋元朗宏富苑（229伙）、荃灣尚翠苑（962伙）最初亦曾納入勾地表內；至於西鐵天水圍站項目亦由私樓轉作居屋，發展成屏欣苑，提供2,409伙。

賣地計劃+熟地 涉3.7萬伙

根據目前賣地計劃表內，扣除已經部署推售的地皮，餘下仍有25幅住宅地皮，合共提供約1.72萬伙，連同啟德（7,000伙）、觀塘安達臣道石礦場（5,710伙）、觀塘茶果嶺高嶺土礦場（540伙），以及西鐵八鄉車廠項目（6,000伙），總數合共3.65萬伙熟地，只要撥出當中2成作公營房屋，便可供應7,000伙，已相等於今、明兩年的居屋供應。

由於上述土地大部分均屬熟地，在交給房委會後便可隨即興建發展，預計最快3至4年便可陸續落成公營房屋，而且不少地皮位處市區或鐵路站周邊，可解決近年市區公屋供應不足的難題，有助縮短公屋輪候冊。

顧此失彼 私樓供應恐不達標

不過，政府在調配土地的同時，應審慎處理，因私樓供應短期雖然達標，但土地供應仍然緊張，如今年度賣地計劃內有13幅用地仍須改劃，涉及逾萬伙，反映若政府將過多私樓地皮撥作公營房屋發展，隨時顧此失彼，導致私樓供應未能達標，繼而進一步刺激樓市飈升。

表面上增加居屋有助紓緩上車需求，但很可能私樓樓價與市場購買力日漸脫節，在減少私樓供應的同時，卻未能同步令需求下降，最終出現供求失衡，令樓市火上加油，無助解決熾熱的樓市。

此外，賣地屬於庫房的重要收入來源，以目前地價高企，撥出部分私樓地皮作公營房屋用途難免影響賣地收入，以政府在2012年時在勾地表內撥出將軍澳第66C2區地皮作居屋發展為例，以當時較低地價，市場已預計庫房將損失50億元地價收入。

最後，目前賣地表上不少屬海景靚地，甚至位於豪宅地段，若撥作公營房屋發展，恐會造成資源分配不公的情況。

以長沙灣興華街西對出地皮為例，用地屬臨海地段，交通方便，市場估值逾百億元，似乎未必是興建公營房屋的合適選址。

利嘉閣地產皇牌屋苑屯門站分行經理黃振宇表示，市場新近錄得瓏門成交為3座中層A室，實用面積720呎，建築面積923呎，三房套房連儲物房，享屯門市公園景觀。

業主叫價企硬，零議價下最終以1,100萬元交吉沽出，實用面積呎價15,278元，建築面積呎價11,918元。一手業主於2012年9月以718.8萬元購入，現轉售帳面獲利381.2萬元，物業升值53%。

瓏門於6月至今暫錄4宗成交，平均實用面積呎價14,000元。現時屋苑約有198個放盤提供，最低入場費由560萬元起，為一房單位，而同類型戶開價由1,100萬元起。

根本d公屋應該有咁僻起咁僻，唔住就繼續劏房囉
依家d私樓成日都僻到pk，仲慘過公屋撚

多謝梁特,地產商發大達小業主發小達

左丁山
2017年6月6日 (蘋果)

香港有辦法之人不斷去倫敦買樓，大富豪級更買倫敦城市甲級商廈，到金絲雀碼頭搵收購對象，乜唔係呀，繼李四叔間公司以天價232.8億買入中區美利道停車場之後，陳二小姐嘅南豐又以246.01億買入啟德商業地（每方呎樓面價12863元），地價如此高昂，普通富豪見到，幾乎退避三舍，走出香港搵機會最啱，而倫敦又最為香港人熟悉。

商業樓咁貴，住宅樓更貴得驚人，回歸二十年，香港樓價累積升幅甚為可觀，以中原城市領先指數計，1997年10月係102.93，當時已人人喊貴，呢個指數最新數字係158.2，比97年升咗53.75%，當然樓市升市並非一條直線，而係先跌後升，2003年沙士低谷時期（03年8月），中原城市指數係31.77，比97年下跌69%，好得人驚㗎。但2004年開始有自由行，零售業反彈，帶動就業率上升，失業率下跌，樓市即回復升勢，與最近指數比較，樓價反彈咗398%（即4倍），難怪左丁山有啲朋友（如昨日提及嘅期貨W）認為上升周期已經過長，應該進入調整期。

回歸後三位特首治下，董建華八年，樓價由盛轉衰（八萬五、九七金融風暴、沙士），跌近七成；曾蔭權七年，樓價於低位反彈，重回上升軌（孫九招托市、自由行）；然後到梁振英五年，樓價升五成有多，越升越急（土地供應雖然增加，但多得辣招驅趕市民爭相入市，恐慌性買樓），故此梁振英係樓價上升大功臣，地產商多謝佢都嚟唔切，測量師出身之人，果然有辦法逼地產商發大達小業主發小達。

亂嚟，公屋納稅人錢冇理由用最貴地皮起

如果一個政府好似你咁諗法,呢個社會好快大亂

睇下D公屋FORUM幾有組織
就明點解佢地可以聲大大

窮人永遠惡過有錢人

窮人唔怕社會亂,反正佢地冇損失
中產同有錢佬最怕社會亂

依家以新界鄉下佬同公屋住戶最霸得多公共資源,慷納稅人之慨

真係起埋屯門直出荃灣鐵路，再升3球不是夢

1000萬

到2047 都唔會起
個南站都講左五年未郁過

睇起緊條機場接駁隧道，15分鐘去到機場，三跑起緊，本嚟呢條路出年年底啓用，而家會延後到2019年，屯門南站唔好理佢啦

而家沙中、灣仔繞道、高鐵同港珠澳趕工都唔夠工人
呢d 未完工都唔會再起新基建

北環線第日係咪經？

唔將D 時間精神花響點樣向上流
將D 時間精神花哂響點樣努力R 多D 著數
呢D 真係無得救

呢個應該唔會有架啦
發下夢就好

BK 果邊早幾日先有個post 話公屋派左去屯門唔開心
個仔0係元朗番開好遠

嗰條對屯門冇影響，最緊要係去機場接駁隧道搞掂，三跑起好嗰度會提供幾萬個職位空缺，屯門樓價就有機會升多浸

所以都話租樓日日賺
支持佢唔好要公屋繼續租返元朗
直至等到元朗公屋

如果呢個社會個個都話向上流
街邊果d待應,跟車,惠康收銀果d姐姐仲肯乖乖地坐係度咩

到時你有錢都冇用

就嚟爆post，諗定標題一個接力

呢度咁多貓奴，就【一切都是為了主人】

應該由是但一位貓奴開

貓奴召喚

【家家有本難念的經】

都得

幫靈絲集氣

有露台防止喵星人跳出去都幾難諗，長期唔開露台玻璃門?

就呢個

And you 薯巴

仲有逼遷絲打

其實係有點煩
成日一開佢會0.01秒快速捐出去，我又察覺唔到
次次一發現真係比佢嚇死
有次夜晚沖完涼發現唔見左佢
原來屋企人開左一次露台門，佢又偷捐出去玩，好彩無跳落去 嚇死我

哇，極危險

好啦咁我唯有多謝佢地甘心向下流

可以用防護網

請問岩岩上個月加左人工，如果而家去申請按揭會用邊個數批同過壓測？用新定舊糧計？定平均數？

估用舊嘅居多，因為要稅單，不過可以同佢講

呢D 真心嚇死
我隻細O既有時搵唔到佢都嚇一嚇
搵到最尾原來佢全黑保護色咁企響黑色電視前面

但睇住班XX 拎老綜唔洗做+住市區，真係會葡萄
依家變態到啟德都要起公屋

唔駛
你有加人工通知信 就可以計你新人工

啟德本來已經有公屋
咩啟晴村果堆
但你又諗番， 佢唔起公屋， 隨時連啟德個站都唔起俾你

有d難，at least 3個月

早知養貓

求解答

可能印花稅，3.75%嗰啲

靚

【家家有本難念的經】低調置業討論區(44)

新post
多謝一齊射咗 巴打

消滅舊post

容巴慘

做先頭部隊，我老婆叫我睇咗覺得啱先陪佢聽日再嚟， 睇嚟唔使

I